---
title: 04. Les enseignants d'informatique n'ont pas la priorité auprès de l'assistance TIC
---

# Les enseignants d'informatique n'ont pas la priorité auprès de l'assistance TIC

Le professeur d'informatique F. se présente auprès du service
d'assistance TIC local de l'école. Il a besoin pour les heures
à venir d'un logiciel d'apprentissage qui n'est pas présent sur les
ordinateurs de l'école. Il faut à présent installer ce logiciel, mais
l'employée du service d'assistance B. lui oppose un refus : elle ne peut
pas donner suite à cette demande d'installation immédiate et non prévue.
F. propose alors de procéder lui-même à l'installation. Après tout, en
tant qu'enseignant d'informatique il pourrait très facilement la réaliser ; il a seulement besoin des codes d'accès. Mais
B. ne donne pas son accord : elle a la responsabilité de toute
l'infrastructure. En l'absence d'essais préalables, le risque résultant
de l'installation est trop élevé. F. repart fortement contrarié et
déplore l'obstination du service d'assistance TIC.

---

**Problème :** le service d'assistance TIC n'accepte d'apporter des
modifications à l'infrastructure que si celles-ci sont maîtrisées. Les
professeurs d'informatique ont souvent des demandes spéciales en matière
de matériel et de logiciel et veulent pouvoir concrétiser leurs souhaits
à volonté. Il se crée ici une zone de tensions.

Il existe une zone de tension permanente entre l'assistance TIC
d'une école et les enseignants. L'objectif de l'assistance TIC est une infrastructure la plus simple et la plus homogène
possible. Les modifications sur le réseau et les nouvelles
installations doivent impérativement être maîtrisées et ne doivent avoir
lieu qu'à des moments parfaitement définis. La priorité est donnée à la
fiabilité du fonctionnement de l'infrastructure et à sa sécurité.

Les professeurs, par contre, souhaitent le plus de souplesse possible.
L'installation de nouveaux logiciels ou les modifications de la
configuration doivent être rapides et sans contraintes administratives.

Tous les professeurs sont concernés par cette zone de tensions, mais
c'est avec les professeurs d'informatique que le potentiel de conflit
est le plus élevé. Il y a risque pour qu'ils effectuent eux-mêmes les
modifications techniques ou qu'ils s'immiscent trop dans le travail de
l'assistance TIC.

**Solution :** il appartient au service d'assistance TIC de définir
et de mettre en œuvre des procédures précises pour le traitement des demandes d'installation. Tous les professeurs, plus
particulièrement les professeurs d'informatique, doivent s'en tenir à
ces procédures.
